共享單車「大廝殺」 巨擘搶生意 有公司做5個月倒閉

共享單車「大廝殺」
巨擘搶生意 有公司做5個月倒閉

63,009

適中字型
較大字型

■悟空單車營運5個月後宣佈結束業務，成內地首家倒閉的共享單車公司。互聯網
■悟空單車營運5個月後宣佈結束業務，成內地首家倒閉的共享單車公司。互聯網
內地共享單車市場不斷壯大，數據顯示至今年3月，全國月活躍用戶突破2,000萬。而共享單車公司競爭也白熱化，龍頭企業逐漸雄踞市場之際，有公司已窮途末路，但有的還在爭相入局。重慶「悟空單車」共享單車公司，正式營運5個月後日前宣佈停止業務，成為內地首家倒閉的共享單車公司。也有新入局者「七彩單車」以彩虹七色系列單車作招徠，上月新獲得千萬元（人民幣，下同）融資。行業巨擘「摩拜單車」將繼新加坡和英國後，下月將登陸日本。

九成單車失蹤蝕百萬元
「退出是因為打不贏了!」這是「悟空單車」創辦人雷厚義近日對內媒說出的一番感慨。上周二（13日），悟空單車的運營方、成立於去年9月的「重慶戰國科技有限公司」宣佈，自本月起，將對正式營運只有5個月的悟空單車終止提供支持服務，悟空單車成為首家全面退出共享單車市場的企業。

退學創業男：沒機會贏
26歲的雷厚義大學一年級時因打算成就一番事業而退學，之後來到北京大學，白天旁聽晚上做保安人員；他其後賣過房子和電腦，近年更曾涉足互聯網金融。2016年底開始以合夥人形式集資進軍共享單車行業。截至退出前，悟空單車約有1萬名用戶，每輛車每日平均使用率3至4次。
雷厚義表示，決定退出共享單車市場，是因為沒有機會贏，「我們拿不到頂級的供應鏈資源，摩拜、ofo都可以和全球最大的供應鏈廠商合作，而悟空單車合作的都是小廠商，產品品質上不是特別好，車子容易壞……」
雷厚義稱，悟空單車在重慶市共投放了1,200輛單車，約一半投放在大學城，其餘的投放在市區。「但因為我們採用的是機械鎖，找回的大概在10%左右……我們總共虧了上百萬元。」他總結失敗經驗說：「創業不要盲目追風口。風口不是追上的，而要等出來的，需要在一個行業深耕，機會來的時候才會有所準備。」
上海澎湃新聞網

下一則
上海Mobike下月登陸日本

■悟空單車營運5個月後宣佈結束業務，成內地首家倒閉的共享單車公司。互聯網

根本冇可能夠ofo 摩拜 佢地玩
人地背後論資金 論實力 論靠山 都勁佢咁多
加入市場只係

根本冇可能夠ofo 摩拜 佢地玩
人地背後論資金 論實力 論靠山 都勁佢咁多
加入市場只係倒錢落海 搵自己笨

係大陸玩共享多多都唔夠蝕

想賣單車咪出聲囉

香港都已經有人偷轆，偷seat
何況係支那